\chapter{Entwicklung und Implementierung von Batteriesicherheitssystem}
	\label{cap. Sicherheitsboard}
	\section{Motivation und Aufbau}
	%TODO I ETO WWEDENIE BLEAJ!!!!!!!!!!!!!
	 Um die Menschliche und Batterie Sicherheit sichern, besitzt die System einen Sicherheitsbord Der besitzt
	 \textquotedblleft State Maschine\textquotedblright\
	 die für die Reaktion auf ankommende Fehler zuständig ist. Die "state machine" ist Software technische Programmierbare System die ständig verbessert wurde. Die Sicherheitssystem basiert sich auf Moderne \ac{mcu} STM32L433 welcher in der Zukunft bekommt Firmware mit State machine. Die Sicherheitssystem besitzt parallel zu \ac{mcu} Logische Analoggatter die für Schaltalgebra zuständig sind. Sicherheitsbord beobachtet mehrere Schalter die für die Sicherheitsmaßnamen zuständig sind. Die Schalter sind mit der Analog Logik und \ac{mcu} verbunden, nur wenn alle Schalter zu sind, kann die System erst die Entscheidungen zu Sicherheit treffen und Drei Relais die der Batterie von der \ac{wr} trennen ansteuern.
	 
	\section{Implementierung des Sicherheitssystems}
		Wie ist in der Kapitel \ref{definition des bmss} steht, ein \ac{bms} soll konkrete Parameter entsprechen und muss bestimmter Funktionen besitzen. Der \ac{bms} soll einer voller Sicherheit des Batteriesystems sichern. Die produzierte System kann eine voller Sicherheit des Batteriesystems sichern im sinne, dass der Batteriesystem von der \ac{wr} durch drei Relais getrennt wurde. Zurzeit Besitz die Sicherheitssystem kein Verbindung zu \ac{wr} um der Lade oder Entladevorgang direkt ansteuert, aber diese Option bleibt offen und kann implementiert werden durch einsetzen in der \ac{bcu} zugehörige \ac{api} für die Kommunikation mit der \ac{wr}. Für die Sicherheitssystem es ist wichtig die Grenzparameter überwachen und auch eine klare Verhaltensstruktur bei der Fehlerfall definieren. Um die Verhältnisse zu Sicherheit immer auf aktueller stand zu halten stehen der \ac{bcu} in Echtzeit Kommunikation mit der Sicherheitsbord um die Grenzparameter zu Batterie und Eigene Status mit der Sicherheitssystem zu teilen. Die Sicherheitssystem besitzt unabhängige Spannungsversorgung. Der \ac{mcu} die Sicherheitssystem ist elektrisch Galvanisch getrennt. Die Kommunikation zu \ac{bcu} entsteht über \acs{can} und Verbindung zu Konsole über \acs{uart} für Ansteuerung und Überwachung, die Kommunikationsschienen sind Galvanisch getrennt.     
		
	\section{Precharge Schaltkreis}
		Der \acf{bms} hat der Soft Start oder Precharge Schaltkreis Kontrolle was erlaubt Batteriesysteme an große kapazitiver Last zu geschaltet werden. Wenn die Batteriesystem schlisst sich an der kapazitiver Last fließt ein Strom der nur durch Batterieinnenwiderstand, Last und Kabel Begrenzt ist, aber das reicht nicht aus um ein unzulässig hohe Strom zu Begrenzen. Der Abbildung: \ref{Precharge} zeigt Schematische Verschalten zu Strombegrenzung bei der Kapazitive last zuschalten mittels Precharge. \cite[Kap.7.2]{Weicker2013}.
		
		\begin{figure}[h]
			\centering
			\includegraphics[scale=1]{Bilder/Security/Precharge.pdf}
			\caption{Soft-Start oder Precharge Topologie Sicher die Batterie von hohe Ströme die aus der Batterie in der Kapazitiver last einfließen}
			\label{Precharge}
		\end{figure}
		
		Die Relays sind über Optocoupler und Mosfet an Sicherheitsbord angeschlossen Abbildung:\ref{Relay_set} um die Relay Galvanisch getrennt zu schalten, die besitzen eigene Spannungsquelle für unzuverlässige Versorgung. Dadurch, dass der Einschaltstrom fiel höher als Haltestrom des Relays ist, soll die Spannungsquelle ausreichender Strom liefern. Es gibt mehrere Schaltungen zu Relay einschalten welcher noch verwendet werden können so wie EMF suppression mit TVS Diode \cite[S.102]{Weicker2013}. Die Schalt Philosophie ist in der Firmware vorprogrammiert und kann aus \ac{mcu} Precharge, Positive und Negativ Relay ansteuern.
		
		\begin{figure}[h]
			\centering
			\includegraphics[scale=1]{Bilder/Security/Relay_set.pdf}
			\caption{Relay Ansteuerung}
			\label{Relay_set}
		\end{figure}
		
		
		
 	\section{Eigenschaften und Funktionalität des Sicherheitssystems}
 		Die Sicherheitssystem bietet komplette Hardwarestechnischenlösungen für der Schutz von 
 		\begin{itemize}
 			\item Überladen
 			\item Tiefentladen
 			\item Zu höher lade, Entladestrom
 			\item Zu hohe Batteriepacktemperatur
 			\item Rauch Entwicklung
 			\item Hardware Fehler
 			\item Software Fehler
 		\end{itemize}
 		Bei der Fehlereintritt realisieren die Folgende Schritte  
 		\begin{itemize}
 			\item Relay Öffnen
 			\item Warnleuchter einschalten
 			\item Buzzer einschalten
 			\item Personal über entstandene Fehler warnen
 			\item Fehler Charakter darstellen 
 		\end{itemize}
 	
	\section{Elektronische Komponente des Sicherheitssystems}
		\label{SecKomponente}
		\begin{itemize}
			\item \ac{mcu} STM32L433
			\item Relay x3 Stück bis 300A mit der Analogfeedback
			\item Warnleuchter mit Buzzer
			\item Rauchmelder 
			\item Diverse Schalter
		\end{itemize}
	
	\section{Aufbau und Implementierung des Sicherheitssystems}
		Die Sicherheitssystem wurde mit gesamt Peripherieanschlüsse, auf spezial Entwickelte Leiterplatte, aufgebaut. Die Aufbau besteht aus in der \ref{SecKomponente} aufgelistete Teile. Der \ac{mcu} ist von gesamt Peripherie Galvanisch getrennt, so wie die Kommunikationsschienen (\acs{uart}, \ac{can}). Der \ac{mcu} besitzt unabhängige Spannungsquelle was bittet zusätzliche Sicherheit und Systemstabilität. Die gesamt Testaufbau wurde auf eine Platte aufgebaut Abbildung: \ref{abb. sec_platte} und enthält:
		 
		\begin{enumerate}
			\item Sicherheitsbord mit aller Anschlüsse
			\item Schalter
			\item Zwei Relais (ohne Precharge) mit Analogfeedback
			\item Rauchmelder
			\item Warnanlage (Rot, Grün, Alarm)
			\item Strommesseinheit (Isabellen Hütte)
			\item Spannungsquellen $2 \times 24V$ und $1 \times 12V$ für Warnanlage
			\item Programmierer für Sicherheitsbord und \ac{uart} auf USB Adapter
		\end{enumerate}
	
		Die Schalter, Relays und andere Komponente sind mittels Kabelverbindungen an \ac{pcb} angeschlossen. Die Aufbau wurde verwendet bei der Kurzschlussversuch um die entsprechende werte von Batteriepack zu sammeln und auch die Funktionalität des Systems prüfen. Die Leistungsteil bestehend aus Relays, ISA und Anschlüsse treibt Ströme über 200A. Die Kabelverbindungen für die Leistungsschiene sind Kupferleiter mit ein Querschnitte 150$mm^2$ und die Anschlüsse sind RADLOK $120A \times 2$ \cite{radlock}. 
		
		\begin{figure}[h]
			\centering
			\includegraphics[scale=1]{Bilder/Security/Sicherheit_aufbau.pdf}
			\caption{Sicherheitstestaufbau für die Peripherie Testvorgang}
			\label{abb. sec_platte}
		\end{figure}
		
	\section{Ansteuerung von Sicherheitssystem mittels Seriel Kommunikation }
		Die Sicherheitssystem basiert sich auf ein \ac{mcu} STM32L433 \cite{stm32l433}
		 
	\section{Sicherheitsparameter state machine}
	%TODO Bild einfügen
	